\textbf{Ejemplo 3:}\\
Hallar el valor futuro de una serie de 30 pagos trimestrales de \$25.000 c/u suponiendo una tasa del 24\% namv. Use el procedimiento para modificar los pagos.\\

\textbf{Solución}\\

La situación planteada en el problema es la siguiente:\\

Para poder  solucionar  el  problema  tiene que coincidir la periodicidad de liquidación de intereses (el período del valor de j) con la periodicidad de los pagos (el periodo de n), para llegar a esta coincidencia se cambian los pagos  de  trimestrales  a  mensuales,  entonces  un  pago  de  \$25.000  deberá  ser reemplazado por tres pagos mensuales de \$R.

%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.4}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                                                                                                                \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff_1 = \textit{30 ptv}$}                                                                                                                                                  \\
  \multicolumn{3}{|c|} {$ff_2 = \textit{3 pmv}$}                                                                                                                                                  \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                                              \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
  \multicolumn{2}{|c|}{$\hspace{2 cm}VF=\$25{.}000\hspace{2 cm}$} & $R_1=\$?$                                                                                                                     \\
  \multicolumn{2}{|c|}{}                                          & $n_1=\textit{3 pmv}$                                                                                                          \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{$j=24\% \textit{ namv}\hspace{0.1 cm}\equiv \hspace{0.1 cm} i=2\%\textit{ pmv} $}                                                                                          \\ \hline
  
  
  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES
  
  
  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                                             \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  %Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
  %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{5_Capitulo/ejemplos/3/Capitulo5Ejemplo3.pdf} }
  
  
  \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA
  
  
  
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                                               \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  
  \multicolumn{3}{|c|}{$VF=R(\frac{(1+i)^n-1}{i}) \hspace{0.4 cm} \textit{Valor futuro de una serie uniforme vencida}$}                                                                           \\ \hline
  
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                                                 \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$\$25{.}000=R(\frac{(1+0.02)^3-1}{0.02})\hspace{0.2 cm}\rightarrow \hspace{0.2 cm}R=\$8{.}168.87$}                                                                         \\
  \multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{Esto significa  que  cada  pago  de  \$25.000  podrá  ser  reemplazado  por  tres  pagos mensuales de \$8.168,87 de manera que resultarán 90 pagos mensuales.} \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$VF=\$8{.}168.87(\frac{(1+0.02)^{90}-1}{0.02})\hspace{0.4cm}\textit{Ecuación de equivalencia de flujo}$}                                                                   \\ \hline
  
  
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
  %%%%%% INICIO RESPUESTA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                                                             \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
  \multicolumn{3}{|c|}{$\mathbf{VF=\$2{.}018{.}990.595}$}
  \begin{comment}
  \multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{
  $F_{4} = F_{5} =\$21{.}609,84 $ .}
  \end{comment}
  \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN RESPUESTA
 \end{longtable}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
